COMANDOS BASICOS DOCKER PARA DATABASES
***POSTGRESQL

cria image do postgres

<<<<<<< HEAD
docker run \
--name postgres \
-e POSTGRES_USER=admin \
-e POSTGRES_PASSWORD=root \
-e POSTGRES_DB=mdb \
-p 5432:5432 \
-d \
postgres:11.5
=======
    docker run \
    --name postgres \
    -e POSTGRES_USER=admin \
    -e POSTGRES_PASSWORD=root \
    -e POSTGRES_DB=mdb \
    -p 5432:5432 \
    -d \
    postgres:11.5
>>>>>>> b87648477acd9b1ee791226b2286797827a45ae0

cria interface do pg

docker run \
--name adminer \
-p 8080:8080 \
--link postgres:postgres \
-d \
adminer

login interface do pg

<<<<<<< HEAD
sistema: PostgreSQL
servidor: postgres
usuario: admin
senha: root
base de dados: mdb
=======
    sistema: PostgreSQL
    servidor: postgres
    usuario: admin
    senha: root
    base de dados: mdb
>>>>>>> b87648477acd9b1ee791226b2286797827a45ae0

***MONGODB

<<<<<<< HEAD
cria imagem do mongo

docker run \
--name mongodb \
-p 27017:27017 \
-e MONGO_INITDB_ROOT_USERNAME=admin \
-e MONGO_INITDB_ROOT_PASSWORD=root \
-d \
mongo:4

cria interface do mongo com usario root

docker run \
--name mongoclient \
-p 3000:3000 \
--link mongodb:mongodb \
-d \
mongoclient/mongoclient

cria interface mongo com usario inicial sendo atraves dele e permissao cria outros -u nome_usuario -p senha_do_usuario

docker exec -it mongodb \
mongo --host localhost -u admin -p root \
--authenticationDatabase admin \
--eval "db.getSiblingDB('mdb') \
.createUser({user:'user', pwd:'root',\
roles: [{role: 'readWrite', db: 'mdb'}]})"
=======
>cria imagem do mongo

    docker run \
    --name mongodb \
    -p 27017:27017 \
    -e MONGO_INITDB_ROOT_USERNAME=admin \
    -e MONGO_INITDB_ROOT_PASSWORD=root \
    -d \
    mongo:4

>cria interface do mongo com usario root

    docker run \
    --name mongoclient \
    -p 3000:3000 \
    --link mongodb:mongodb \
    -d \
    mongoclient/mongoclient

>cria interface mongo com usario inicial sendo atraves dele e permissao cria outros -u nome_usuario -p senha_do_usuario

    docker exec -it mongodb \
    mongo --host localhost -u admin -p root \
    --authenticationDatabase admin \
    --eval "db.getSiblingDB('mdb') \
    .createUser({user:'user', pwd:'root',\
    roles: [{role: 'readWrite', db: 'mdb'}]})"

>>>>>>> b87648477acd9b1ee791226b2286797827a45ae0
login na interface mongodb:

Primeiro login no mongoDB  - admin root

mongoDB
*aba.: connection
host/port: mongoDB 27017
database name: admin
*aba.: authentication
authentication type: scram-sha1
username: admin
password: root
authentication db: admin

Segundo login no mongodb - user root

mongodb-readWhite
*aba.: connection
<<<<<<< HEAD
host/port: mongodb 27017
database name: mdb
=======

    host/port: mongodb 27017
    database name: mdb

>>>>>>> b87648477acd9b1ee791226b2286797827a45ae0
*aba.: authentication
authentication type: scram-sha1
username: user
password: root
authentication db: mdb

<<<<<<< HEAD
Ou seja o primeiro login e para entra no mongodb e o segundo entra o bancos (collections) que existem no mongo
=======
    authentication type: scram-sha1
    username: user
    password: root
    authentication db: mdb
>>>>>>> b87648477acd9b1ee791226b2286797827a45ae0


***REDIS

imagem

docker pull redis

seta nome e porta a imagem

docker run -d -p 6379:6379 --name redis redis 

iniciar redis-cli

docker exec -it redis sh

#redis-cli

teste se esta ok

127.0.0.1:6379> ping